其實唔del post但鎖post得唔得？

非打手，理性討論

一邊話del post會間接影響言論自由
一邊話言論自由都要規範

其實鎖post唔比留言，可以減低對事主傷害同防止個討論氛圍上升之餘，
同時可以令所有人既對話記錄公開透明，
算唔算係一個平衡嘅妥協方法？

我唔知咁樣會唔會冇改變過法律責任呢個問題，
但冇準則之下就del post絕非明智，
而且都明白準則呢樣野好模糊
(例如你唔可能講明話每當有起底post就del咁封殺人地自由掛），
所以鎖post係咪一個可行辦法？